「譚惠珠」錯信光頭警長「神算」 促ICAC查「曱甴」點票兼重選

「又唔做嘢，又唔讀書……」自恃是強國網紅兼中共紅人的「舉槍光頭警長」劉澤基，疑用Excel計錯全港區選候選人得票，妄稱只有125萬票有效，廢票多達160萬；在微博造謠炮轟選舉處造假。所謂「人一藍，腦便殘」；一眾從不fact check的撐警藍絲聞悉此假消息，自然信到十足。網上更瘋傳一段疑為民建聯譚惠珠的錄音，同樣聲稱今屆區選廢票多過得票，誣衊點票員做手腳，令很多建制派得票變廢票，又以盧旺達大屠殺及納粹用語「曱甴」侮辱點票員，要求廉政公署徹查兼重選。惟其黨友葛珮帆代譚發聲明否認。
相關新聞：【英國大選】權威民調預測 保守黨將重奪國會控制權

北京和西環嚴重低估港人和勇聯手抗暴的「民意海嘯」，今屆區選71.2%的破紀錄投票率，造就民主派成功顛覆18個區議會，橫掃389席，在當中17個區議會均取得過半數議席，奪得主導權；建制派的得票率雖仍有42%，但在單議席單票制只能保住59席，可謂崩盤式大敗，其重量級「雙料」議員近乎全軍覆沒。歷年區選不少選區均以數百票之差分勝負，不過今屆多個選區，選舉主任疑利用數百張問題票，令幾個民主派候選人由勝轉敗，引來公眾嘩然。但這一切在撐警「藍絲」眼中，完全是另一個世界。
「舉槍光頭警長」（員佐級，俗稱「散仔」）劉澤基在微博上載兩幅Excel試算表截圖，聲稱全港候選人總得票經統計只有125萬，但總投票人數為294萬，反問其餘「160萬選票去了哪？是廢票？……我們要求所有地區重點票！」結果「散仔劉」被踢爆，疑僅直接複製官方網頁的數據在Excel相加，卻不知道Excel不會相加本身附有星號的數字，原來是自己計漏票。
相關新聞：【抗暴之爭】《華郵》：中共建《1984》式監控國度 港人寧破財也要反抗

無獨有偶，網上瘋傳一段疑似為人大常委會《基本法》委員會副主任、警察員佐級協會創辦人、廉署審查貪污舉報諮詢委員會前主席譚惠珠的錄音。錄音中的婦人聲線、語速和吐字發音等特徵，均與譚惠珠頗為相似。該名婦人指，「聽聞」多個票站的「曱甴」工作人員，「將建制派啲票呢，數咗過泛民嗰邊，嗰啲爭百幾二百票」，經重新點票後，建制派在近10個選區「反敗為勝」。
該婦人更特別提到，「雙料」議員、工聯會麥美娟在葵青偉盈選區以幾千票之差落敗，也是「曱甴」點票員所為：「就將建制派啲票塗污、摺角、損毀，當廢票；而家（全港）加埋嘅廢票，好得意呀，總和仲多過投票（得票）呀。」她直斥今次選舉極不公平、「咁多問題」，理應判定無效而重選，「甚至要求ICAC（廉政公署）介入囉。」她呼籲建制派「出聲」推翻選舉結果，「我哋只不過係助力」、「我哋出聲係無用」。

特朗普簽左法案啦！快啲多謝幫過手的議員啦！

入去幫推
多謝之餘記得講polyU同五大訴求

屌 真係成隻鐵血戰士咁

有無錄音

可唔可以打埋慎入 ，屌

今次唔計

面皮厚到

ICAC一個唔該就查埋DAB自己友啲種票
成班豬隊友

都係果句夠薑就重選，我包你哋班少數派一席都無

721

真係佢黎

Diu, 啲珠唔撚用腦，唔怪得之做到全國人大代表

「舉槍光頭警長」（員佐級，俗稱「散仔」）

岩岩食完早餐炸想嘔

人面豬
硬係蠢啦

Excel都唔撚識用 俾佢咁計法 中國國庫可能得返1000蚊

全世界都要聽光頭sir支笛，有槍講野真係可以大聲啲

老而不分分連電腦都未識開

又咁講
政府啲野西啫，咁撚多年都係當選人票數打星
我都係用 text to columns 先破到 因為 replace 會全部 delete

毅進制

見到佢個樣仲有心情評論？

呢啲就有圖

大冷門四重彩唔中
懷疑有古怪
要求重賽